指網民煽動上街挑釁國安法 港人㷫10.1 中聯辦「助攻」

節錄

指網民煽動上街挑釁國安法
港人㷫10.1 中聯辦「助攻」

【本報訊】明日是港人眼中的「國殤」沉痛日子，雖然民陣發起的港島大遊行已被警方禁止，但中港政府念念不忘連日「宣傳」網民發動的其他10.1活動。繼保安局周一提示有人會繼續參與遊行後，中聯辦昨日亦發稿表示有人策劃中秋期間遊行。

相關新聞：Tg公海提「火魔」三男被捕

民陣原定發起10.1「毋忘義士 釋放十二」大遊行，遭警方禁止。社交平台連日來未見像去年般的鋪天蓋地遊行集會文宣，反而是中港政府連日來大肆宣傳有網民發起其他行動。

■香城online發起「10.1中秋大特賣」，呼籲購物狂到訪全港大型商場。

傳警部署3,000防暴戒備

中聯辦昨午發出新聞稿，指稱有反中亂港勢力「執意煽動」發起非法遊行，「甚至提出釋放12名犯罪嫌疑人的荒唐要求，實在是言無法綱、行無底線」。發言人稱，極少數激進分子還在網上群組策劃所謂「月夕行動」，策動發起暴力衝擊、攻擊警署等行動「對警員進行恐怖襲擊」，形容「這些公開煽動顛覆國家政權、攻擊執法機構和警員的恐怖行為，是對香港國安法和本地法律的公然挑釁」。

警務處長鄧炳強昨出席油尖旺區議會時被問到市民明天可否外出消費，他說「只要冇人出嚟非法集會同遊行，你同你嘅朋友可以好安樂咁周街去」。。。。。。。。。。。

有網民在通訊軟件Telegram頻道號召，明日下午5時後參與「月夕行動」，表明屬非和平抗爭，形式不再是遊行或集會，呼籲參與者穿着適當衣物及帶備螢光棒等，具體細節明日才公佈。據報道，警方明日將部署至少3,000防暴警力戒備，作好「夜戰」準備。網上平台「香城online」亦發起「10.1中秋大特賣」，呼籲「購物狂」穿黑或白色衫，到訪全港18區大型商場，詳細地點明日中午12時公佈。

■中聯辦點名斥責「月夕行動」煽動顛覆國家政權。

支聯會請願促改善人權

支聯會亦計劃明日前往中聯辦外請願，促請內地當局改善人權，停止假借「國家安全」名義，肆意破壞香港法治精神和打壓言論自由，立即釋放中港被囚的異見人士。支聯會昨與20多個團體發表「沒有人權，哪有國慶？停止打壓異見 還我言論自由」聯署聲明，批評中國政府屢以所謂「國家安全」理由打壓內地維權人士，香港實施港版國安法後，港人也失去法治和自由，不少人因此而被起訴，12港人更因逃亡台灣途中「被送中」，港人自由岌岌可危。

警方周一晚出席民陣的遊行申請上訴聆訊期間，。。。。。。。。。。

101 all in end game

end乜野game 咪再講end game

放3000隻狗出黎

國安法可以挑釁